{
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "태양계에서 가장 큰 행성은 무엇인가요?",
      "options": ["지구", "목성", "화성", "토성"],
      "answer": "목성"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "평창 동계 올림픽이 개최된 연도는 언제인가요?",
      "options": ["2014", "2016", "2018", "2020"],
      "answer": "2018"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "한반도의 최고봉은 무엇인가요?",
      "options": ["한라산", "지리산", "설악산", "덕유산"],
      "answer": "한라산"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "한국 최초의 왕은 누구인가요?",
      "options": ["성종", "고조영", "계백", "조선 태조"],
      "answer": "고조영"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "한글을 창제한 사람은 누구인가요?",
      "options": ["세종대왕", "태조", "정조", "공민왕"],
      "answer": "세종대왕"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "대한민국의 수도는 어디인가요?",
      "options": ["부산", "대구", "서울", "인천"],
      "answer": "서울"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "한국의 고유 악기는 무엇인가요?",
      "options": ["가야금", "베이스기타", "피아노", "오카리나"],
      "answer": "가야금"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "한국의 전통 음식으로 유명한 음식은 무엇인가요?",
      "options": ["햄버거", "피자", "떡볶이", "파스타"],
      "answer": "떡볶이"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "한국의 전통적인 여성의 의상은 무엇인가요?",
      "options": ["한복", "정장", "드레스", "운동복"],
      "answer": "한복"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "다음 중 유명한 한국 영화 감독은 누구인가요?",
      "options": ["스필버그", "이창동", "쿠로사와", "봉준호"],
      "answer": "봉준호"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "한국의 전통적인 단무지는 어떤 채소로 만들어지나요?",
      "options": ["무", "당근", "양파", "고구마"],
      "answer": "무"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "한국의 전통적인 놀이 중 하나인 윷놀이에서 '도'는 몇 개의 막대를 의미하나요?",
      "options": ["1", "2", "3", "4"],
      "answer": "3"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "한국의 전통적인 건축 양식은 무엇인가요?",
      "options": ["아파트", "한옥", "사우나", "빌라"],
      "answer": "한옥"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "한국의 전통적인 음악 중 하나인 판소리의 특징은 무엇인가요?",
      "options": ["악기", "노래", "춤", "스토리"],
      "answer": "노래"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "한국의 대표적인 과자로 알려진 것은 무엇인가요?",
      "options": ["쿠키", "햇반", "빵", "과자"],
      "answer": "과자"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "한국의 전통적인 술은 무엇인가요?",
      "options": ["맥주", "소주", "와인", "위스키"],
      "answer": "소주"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "한국의 전통적인 무술은 무엇인가요?",
      "options": ["킥복싱", "유도", "태권도", "복싱"],
      "answer": "태권도"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "한국의 전통적인 명절 중 하나는 무엇인가요?",
      "options": ["추석", "생일", "크리스마스", "명절 없음"],
      "answer": "추석"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "한국의 전통적인 놀이 중 하나인 '널뛰기'에서 사용되는 물건은 무엇인가요?",
      "options": ["바구니", "꼬마", "대나무", "천"],
      "answer": "대나무"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "한국의 전통적인 식기 중 하나로 사용되는 것은 무엇인가요?",
      "options": ["플라스틱컵", "도자기", "종이컵", "스테인리스"],
      "answer": "도자기"
    }
  ]
}
